\documentclass{article}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}   
%\usepackage{csvtools}
\usepackage[usenames,svgnames,dvipsnames,table]{xcolor}

\usepackage[papersize={11.6cm,7.6cm},
   margins=3mm,headheight=4mm,headsep=4mm,
   croplength=2mm,cropgap=2mm,
   cropmarks,cropframe,croptitle=Regiao\ de\ corte]{zwpagelayout}
\pagestyle{empty}
\definecolor{lightpastelpurple}{rgb}{0.69, 0.61, 0.85}
\begin{document}
% \applyCSVfile{./lista-participantes.csv}
{
  \noindent
  \begin{minipage}{11.6cm}
    \vspace{-3em}
    \begin{minipage}[c][2cm][c]{0.25\textwidth}
      \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.025]{logoufu.png}
      \end{center}
    \end{minipage}%
    \begin{minipage}[c][2.5cm][c]{0.7\textwidth}
      \sffamily
      \begin{large}
        X EMED\\
        Encontro Mineiro de Equações Diferenciais\\
        Universidade Federal de Uberlândia\\
      \end{large}
    \end{minipage}

    \begin{center}
      \framebox(160, 50){COLE AQUI O NOME} \par 
      % {\Huge \insertNOME}\\  % NOME: Está associado à primeira coluna do arquivo CSV
      % \bigskip
      % {\large\insertINSTITUICAO}\\  % INSTITUICAO: Está associado à segunda coluna do arquivo CSV
    \end{center}

    \bigskip 

    \hspace{-1.2em}
    \renewcommand{\arraystretch}{3.00}
    \begin{tabular}{p{7.5cm}p{3.1cm}}
      \cellcolor{Black}      
      \textcolor{white}{{\textbf{\normalsize UFU, 03 a 05/11/2016, Uberlândia-MG}}}  & 
      \cellcolor{lightpastelpurple}  
      \textcolor{white}{{\textbf{\Large Participante}}} 
     % \textcolor{white}{{\textbf{\Large\,\,\,\insertTIPO}}} % TIPO: Está associado à terceira coluna do arquivo CSV
      \\
    \end{tabular}
  \end{minipage}
}
\end{document}